有冇人係香港讀U係未做過任何一份intern就grad左？

入黎分享下

淨係係lab幫手做research叫唔叫intern

唔係一定要做intern先grad得咩

有

我都驚自己係咁
搵唔到煙腸啊仆街

你year幾呀

Engine final yr third hon 無intern 無exchange
搵咗份19k既office 工

未做過:[

3

唔係，又唔係職訓局，好多U好多科都唔要求intern

yr3仲未有intern
利伸: 唔過3

係補習社做左一年parttime 算唔算

唔算啦

你讀咩科呀，唔係所有科都要intern嘅

其實唔難

冇都要寫住落cv先啦，吹水+文字偽術包裝得好啲

🙋🏻‍♀️

有，不過上左三年庄

冇intern就搵住d 長期part-time/比賽代替先

淨係得狗會同axa既intern😞

冇人會理你散工會做乜 最多睇intern 未做過實俾人問 吹都係吹活動啦

未做過+1
我又唔覺得有問題

無exchange,無intern,無朋友有聯絡,無學到野走,
無番學,無玩Ocamp,剩係有住Hall,拍拖,交功課同交學費
知識停留左係中六四年

最後Grad完就發現無經驗真係工都無份你見

咁你做左啲咩

得銀行part time經驗
冇intern 點好 我都有啲擔心

巴打銀行part time做咩？

如果廢科Grad左好多時候hr都唔理你有冇做過intern, 做左都唔當一回事
如果一定要做intern先grad到果d先會有value

有幾閒

無intern去做拉線仔
差少少就third hon

而家番咗工接近兩年24k無問題

你點讀到四年

都係customer service 個類

讀勁多讀science都唔洗做intern, intern唔係requirement

畢業考政府工咪ok唔需要返intern

睇到自己嘅身影

今個暑假終於搵到份，而且同science有關，不過要去大陸
但我無intern requirement
純粹想見識多啲，同埋有野寫落CV先搵

利申：year 3 讀 science

Lm

真係無做過
求其亂吹返過兩次intern
一間老豆一間親戚

me
乞食arts科無intern

我
咪照搵到工

其實我諗緊亂鳩up做過邊份intern係咪得

利申有靚intern

咁你無做intern去左做乜

依家仲搵緊黎緊summer嘅intern，點先有人請CV好小野寫

讀commu無搵intern 但去左rthk返pt

Engine 冇做intern , 有大公司請做AE,做左三年半再跳去細公司做AM

做intern 個research project太勁抽, 到走嗰日, 班人都以為我係讀緊postgrad...
Grad咗之後, 有時都慨嘆:
昔日嘅同事 vs 今日嘅同事
唉....

我都係 好難搵到啱做嘅intern

未做過，由細到大都無做，一畢業就長工。
申利：UST

我都冇做過intern 又係乞食科 都唔知暑假點過 最怕第日冇人請

讀完ma，依家朝住大專lecturer 既目標進發，由fT教垃圾開始，之後流浪講師，博ft

我

講真睇u多過睇你經驗

上咗三年都未識個莊字點寫

讀bba淨係番炒散，無intern無人請
Grad果陣淨係得政府工有得in

師兄 依家做緊邊行?

要有reference letter

搵細公司？

巴打幫下手ok？

Btw,冇intern, 有exchange, summer volunteer

努力啲去搵 仲有咩方法

冇做過 照樣搵到工

Grad 了
搵半年個d intern

非三大socal science
grad左幾年

有咩好路數

點解唔直接搵工

拳王都要問路數
無既，係香港搵工，來來去去都係個幾樣
有人脈就講人脈，無咪講學歷/專業牌照，都無咪講語言能力，特別係英文
三樣野都無？講運囉 運都無就算啦，大家都知社會要有d人做廢柴捱下
（利申：廢柴）

好老實講，無人脈+非專業學位又唔係神科，讀左4年大學都無好好裝備自己（操英文/學外語，參加砌靚cv的活動），仲想有咩好路數
等運到啦

想入大公司
利申 文科仔

咁你覺得intern對cv重唔重要

屌唔知你堅定流
如果係真既話 真係垃圾

無intern 畢業做15k lab 狗

15k算係咁

intern 對CV 都ok 重要
Grad 左 叫價都可以高DD 既

巴打讀邊科？
係咪一MA畢業就出黎教書
教席係咪好難搵

我undergrad畢業前都掙扎緊好唔好行呢條路
一方面係因為我想讀既（同之後出黎教既）同我undergrad讀既野完全冇關係
另一方面係屋企人堅決反對
再加上收唔到心儀既master offer
最後因為收到個唔錯既job offer就決定死心

近來返大學同呀sir食飯有傾開呢樣
佢話而家教席一位難求
好多學術背景強勁既人去爭埋啲對佢地黎講完全係overqualified既位

利申：undergrad讀accounting
對politics同public admin有興趣
Master 報international relations然後全部比人turned down晒